黃背心點解推翻唔到政府？

剛睇完法國選舉方法，議員組成，應該係個公平制度呀？全民直選。

點解一開始仲通過到燃油稅？
而通過左之後又推翻唔到佢？？

係因為法國人太冷感？好似香港咁多港豬
定因為其實黃背心都唔係咁多人支持？

運動初期嘅6月：
0612 金鐘 用橡膠子彈射盲中學教師。
0612 金鐘 立會圍毆被捕少女期間拉起外衣肆意凌辱。
0612 金鐘 開槍射擊患癌老伯。
0612 金鐘 中信大廈外前後包圍放煙意圖焗死示威者。
0612 衝突後受傷到醫院求醫時比拘捕，令大量傷者不敢求醫。
0615 迫死第一位烈士，在警署內歡呼。
0629 第二位烈士死後，意圖封鎖消息，用黑膠袋遮蔽遺言，對外稱因情困問題輕生。

到7月情況更變本加厲：
0701 金鐘 早上扑爆女義士頭，再屈佢自己受傷幫佢包紥 。
0706 屯門 過百警力保護非法賣淫大陸雞娜娜。
0707 旺角 警員香蕉糖公然挑釁市民隻揪，但又笠水。
0707 旺角 警員揚言：做野唔需要委任證。
0707 旺角 推撞記者、議員意圖封鎖消息，圍捕示威者濫用私刑。
0707 旺角 女警扮示威者打傷義士後走入警察防線離開，再將熱心市民拘捕。
0713 上水 示威人群散去後，非法進入商場濫捕，迫到15歲小朋友跳橋自保，救回後再辱罵。
0713 上水 襲擊民選議員。
0714 沙田 總督察鄭柏林對被捕人士施以酷刑，拗斷手腕。
0714 沙田 警員非法新城市廣場濫捕市民，拘捕時更插眼。
0714 旺角 重演暗角打鑊。
0721 上環 天橋上無警告下開槍意圖謀殺異見者。
0721 上環 被發現開始用過期山埃催淚煙，意圖慢性毒殺市民。
0721 元朗 完美演譯警黑合作，警署門外求助落閘、999報案中心:驚就返屋企、公然向傳媒講大話：無見到白衣人有武器。
0727 元朗 射催淚煙入老人院。
0727 元朗 無視揸鐵通白衫鄉黑。
0727 元朗 西鐵站女速龍加料警棍毆打市民。
0728 上環 濫捕街坊、救護，44人被控暴動，拘捕後更以酷刑對待：停車埸等三十個鐘，唔比見律師。
0728 上環 將燃燒緊嘅催淚彈掟向記者
0731 葵芳 光頭警用雷明燈槍指向市民，扣下板機準備開槍射殺市民。

直至8月都仍然無任何一位警察為上述事件負上刑責，8月：

0801 火碳、天水圍 無故拘捕物資站，在無搜查令下入屋搜查，後指藏有攻擊性武器。
0803 旺角 失控速龍隊襲擊，用膳後在餐廳外市民後逃去。
0803 黃大仙 向無任何裝備嘅街坊放催淚煙。
0803 黃大仙 警察宿舍內有住戶向路上街坊掟炮仗、玻璃樽落樓，其後再開記招屈係街坊掟。
0804 將軍澳 公園內無故襲擊散步街坊致頭破血流。
0804 西環 民居旁狂放催淚煙，多名街坊受害，包括嬰兒、百歲老人。
0804 觀塘 觀塘警署內在高處開槍射擊途人。
0805 天水圍 13小妹妹買書經過無故被捕。
0805 天水圍 女義士聲援時被三名男警拘捕，期間全程走光示眾，與家人失聯30小時。
0805 北角 再上次演警黑合作，三個鐘無警察狀態任由福獨分子攻擊香港人。
0805 荃灣 議員一早報案有黑幫將會斬示威者，但完全無視，引致義士手腳被斬。
0805 深水埗 開槍擊暈記者後阻礙救援，再用棍扑記者繼以帶走。
0806 浸大會長購買觀星筆時無故被休班警叉頸、恐嚇再拘捕。
0807 記者會上做所謂「實驗」意圖抹黑做假。
0810 大圍 射催淚煙入屋邨內。
0810 尖沙咀 無故拘捕女途人，期間騎係少女身上，極其猥褻侮辱。
0810 尖沙咀 腳踢記者。
0811 尖沙咀 警員自己仆街受傷後扮比燃燒彈燒傷，意圖抹黑。
0811 尖沙咀 射爆女救護義士左眼再推卸責任屈彈珠所傷。
0811 銅鑼灣 假扮前線示威者拘捕義士，記者追問時惡言相向。
0811 銅鑼灣 制服示威者後，用力施壓致甩牙迫令道歉。
0811 銅鑼灣 拘捕後放竹入袋，圖插贓嫁禍，男義士被捕時身體正常，其後被打致腦岀血昏迷。
0811 北角 福獨分子襲擊記者旁邊大量防暴視若無睹，無拘捕任何一人。
0811 太古 太古站內推示威人士落電梯，更近距離行刑式掃射。
0811 葵芳 葵芳站內放催淚煙。
0811 金鐘 20樓射催淚彈，意圖謀殺。
0811 新屋嶺 對被捕義士拖以酷刑、恐嚇，三十幾個骨折，阻止律師前往。
0813 機場 警員突然失控推倒少女，義士救人時更扙槍意圖謀殺。
0813 太和邨 屈街坊阻礙救援。
0814 深水埗 街坊燒街衣防暴突然推進，向無人嘅街道狂放催淚煙，引致大量街坊受害，其後無數流浪貓狗死亡。
0817 旺角 鬧市中向天橋開槍。
0820 將軍澳 刻意放走刀手，從中國大陸回港先自首。
0820 爆岀北區醫院酷刑虐待老人家。
0820 青衣 疑水炮車漏顏色水，多車中招滿地藍。
0821 元朗 和平集會突然清埸棍打市民。
0824 九龍灣 拖行聾啞義士期間多次腳踢。
0824 九龍灣 再次開槍射眼。
0824 九龍灣 德福內放催淚煙及開槍惹居民不滿，其後咒罵街坊乞衣、垃圾、社會敗類。
0825 荃灣 公然揸的士運武器比黑幫襲擊市民。
0825 荃灣 義士遭黑幫襲擊，自衛時警察卻幫老黑一同攻擊義士。
0825 大窩口 地鐵站外有居民想返屋企卻被推落樓梯後再拘捕。
0825 有傳教士舉起雙手跪地乞求警察克制卻被一腳踢開。

From 咪撚咁痴線啦

831 901 902 903推到上熱門

有時唔係當地人，真係唔知佢地諗乜

暴亂係其中一種手段
你估多人就推翻到政府?

民選政府既分別

睇左好多評論，講黃背心事件起未，或者點解失敗(從組織/行動角度)

但好似無人講過，點解佢地唔係體制內抗爭，例如，爭取議員支持，否決法案

如果個體制係公平，係咪證明法國人唔支持黄背心？
定係因為個體制唔公平？

馬卡龍有回應部分訴求
同埋後期黃背心好多時無差別攻擊商鋪
內部又分化

如果法國個制度係公平，咁佢地推翻乜9

定係其實係唔公平？

睇左一D資料，依家我覺得…黃背心真係民粹/暴徒wo
動機上，同香港抗爭者無乜可比性…

一開始個動機係反對加徵汽油稅，但點解係佢地抗爭前後，到總統讓步，都無議員反對到呢條條例通過？

其實係咪從一開始，或者到讓步之後，大部份法國人都支持呢條方案

而黃背心無論有無暴動，都改變唔到

真.民意逆轉

個邊有破壞文物有搶掠商鋪..
香港遊行示威抗爭最多都係攻擊政府設施同埋警署..
民間商戶完全無受破壞仲有幫襯..

香港自由之書——報應來了，街站收集投訴信(偽)

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

講起法國呢單又好似無晒聲氣

因為黃背心一直唔係你想像中咁多人支持

所以我想講，香港抗爭從動機同行動上，其實高幾班

同朋友講我睇法，佢話我藍絲思想，我唔gur就做多d research

同個法國人傾過, 佢好悲觀話民主無用, 因為佢地所有媒體都被操控, 人民接收到都係扭曲嘅資訊, 有民主都唔會選到真正為法國嘅領袖
所以佢睇我地出盡奶力咁爭取民主, 覺得同情, 但唔樂觀。

我話但如果香港有民主, 至少班黑警唔可以無法無天到咁 (我希望)
其實如果香港有一日有民主, 喺CCTVB帶頭紅媒影響, 加每日新移民溝淡, 遲早有普選都可能係選到奶共狗, 睇下台灣

我法國朋友話, 黃背心係多人支持, 但媒體就講到唔多人支持
唔係當地人真係唔知實情
但我諗, 如果有班香港人係只係睇CCTVB同港人講地, 佢地都會覺得反送中無咩人支持

唔應該執迷於傳統代議制 應該開創新制度

開波多人因為有共同目標，而馬克龍係回應咗部分，即係如果林鄭係721之前食一兩個訴求，根本攪唔到落去，香港係因為一步都冇讓過仲變本加厲先攪成咁

不過係好事，唔係咁樣佢過唔到送中但係國歌法嗰啲會過哂

傳統代議制係一種lazy 制度

係因為人要返工
所以outsource 呢件事

其實宜家好多香港人決定親手落場參與
就係民主共治雛型

佢就係咁嘅意思, 佢話醞釀緊一個新嘅制度將會誕生, 所以法國思潮領先全球

推

幾有討論價值

問題有啲on9...
一 人地總統係民選 （民主社會要素之一）
二 人地國家層面嚟
三 當地市民有發聲權
四 人地有斬國王嘅先例

黃背心多唔多人支持其實可以好客觀，例如多唔多人上街，民調，甚至遠少少用選票表態

如果黃背心真係咁多人支持，應該有好大壓力令傳媒/議員做野，令議員阻止法案通過

我唔信傳媒可以係民主國家，仲要係法國控制人民，因為我唔信法國人咁低質。
又就算法國人真係咁低質， 呢個亦都係佢哋選出嚟嘅政府，佢哋選擇嘅法案

民主/代議政制當然有好多限制，但現階段我覺得代議政制民主係無可取代，你總唔能夠每個法案都要所有人投票

歐洲好似幾年前已有好大聲音話要有個好d ge制度，但有無討論到一個好d 既制度出黎？

推翻唔到過幾年咪選佢落黎囉，人地有民選制度

無咁易啦

代議制需要監察

而靠嘅就係人民自發

唔係投完票就負完責任

多謝你分享所有人都知既事實，但同我個問題有佢關係？

入黎投票

「連登共識」 8 3 1 遊 行 宣言

Yes. 所以我覺得有可行制度下，你都選擇用暴力，咪真係暴徒…

所以需要既係人民覺醒，而唔係改變制度(現階段亦都唔知點變)

最尾果句:「我唔信傳媒可以係民主國家，仲要係法國控制人民」

其實好多民主國家一樣係控制緊傳媒
台灣、韓國、美國(其他國家相對唔熟，唔敢講)

不過黃背心呢個例子好複雜

理想：如果每個人都有critical thinking, reasoning, 咁媒體係控制唔到人民

又假如，連法國人都可以控制到，咁無其他地方避免到

其實唔係理想，係幻想
淨係選擇性報道已經好大分別
香港keep到民意係因為今次落好多文宣，18區連儂牆嗰啲
再加上「冇得退」所以先keep到
法國冇搞依啲嘢，所以傳媒真係好易影響到

同林奠日日龜縮比下去

法國人退唔會變新疆
同埋佢真係純經濟問題，真係好易搞

佢落到街捱唔捱到一個鐘都成問題

熱門機制係點架

但其實即使有你講既兩大因素(critical thinking, reasoning)
人需要先有資訊
資訊不足既情況下 根本係無辦法清楚知道成件事既來龍去脈
呢種情況好容易會被誤導

而且仲有一小部分人屬於利己主義
好似我大家姐咁 年近四十 話哂都雙學位
都一樣因為佢老公果邊同平時接收既資訊 仲有佢公司(中資)
一樣偏藍
(又唔係撐警，但會覺得示威者搞事)

媒體既影響力比你想像中高好多
而人既獨立思考能力比你想像中低

林鄭龜縮 除左佢無乜政治智慧之外
中央唔比佢退任何半步都係關鍵
始終林鄭係今次件事7月打後都已經失去權力/話語權

派個代表都好呀
咩都唔做
同話 我唔會理班愚民 有咩分別

有冇detail

睇過條片係黃背心自己街頭互毆

如果班黃背心真心無差別攻擊d商鋪，咁唔怪得之前新聞話個法國記者好震驚點解一班香港示威者坐晒係中環名店門口但仲照做生意

要睇多幾個source 如果唔係可能睇左個親政府page 我地唔可以50步笑百步

中的

其實佢哋又點會同香港人爭取嘅嘢一樣層次，香港人易養太多，仲係爭取緊啲好基本嘅嘢，都仲要有一班廢中廢老話你阻住晒

傳統嘅自由主義就係有呢個問題，因爲建立嘅目的都係想passively保護自己嘅權益而唔係actively參與
好多五毛所以都會指出而家西方民主都面對壓力，唔係靈丹妙藥
問題係我地連人地行咗幾百年嘅自由主義都未達到，講咩改良制度
未行過民主制度嘅人批評民主制度嘅弊病根本係夏蟲語冰

香港運動是左左右右 難分真與假

其實方法好多，例如可以移民美國咁要上堂考試先有選民資格，澳洲唔投票要罰錢，選票底下加幾個簡單既政治問題，答岩先計
不過都係嗰句有先講
831

馬克龍好似嘔突， 派咗唔少福利

黃背心有人走去選歐洲議會。輸到仆街 又俾人話搞分化 - 熟口熟面既情節

當初係草根行動 政府一讓步已經散散地

不過法國政壇係精英制。平民上位好難 佢地非洲 回教裔係一個計時炸彈 遲早爆

好似好耐無係連登見到個咁理性討論嘅post

民主唔係完美， 但避免到當權者權力過大呢個問題。

瑞士公民可以提案公投，可以公投推翻國會決定。
都係要靠國會，又好睇個國家嘅人民+傳媒質素。

黃背心既人依家其實係一堆唔同訴求既人走去巴黎抗爭
所以佢個政府根本滿足唔到所有人
唔同香港好單一 係政府腐敗引致
同埋法國人都對示威無乜嘢
人地燒車係好基本
聽一個法國留學嘅朋友講
所以佢地好好奇香港點解會咁樣抗爭

黃背心後期搶掠平民商店,毀壞古蹟例如凱旋門等等, 加上馬克龍有回應部分訴求, 民意所以逆轉

法國政府以為除左巴黎人之外 法國無其他人

黃背心初心係推翻政策，何來推翻政府？最多提早大選

有民主制度，政府食左部分要求，大部分人都會諗不如大選先再計數。你估真係唔使生活咩。

我地睇到嘅資料都冇人知係真係假。
隨時佢地都係比人抹黑，有班鬼搞事咁。
嗰邊嘅傳媒控制仲勁過香港。

黃背心最後推翻唔到政府係因為內閧 , 令選票流失

無錯

香港嘅左右好曖昧，反而聚集到唔同政治光譜
黃背心就有啲比左膠騎劫啲跡象

而且黃背心係民生問題引發出嚟，同香港原則性嘅政治問題好唔同

咁係應該要有新媒體革命
香港直播媒體對運動影響之大算唔算係一種突破

自己內部分化

點解無人care泛民議員其實無答到~

架？

咁都無200000個簽名？

5年前佔中 其實我地已經衰過一次

1. 黃背心事件主要係貧富不均嚴，油税只係個trigger. 打個比喻，全香港要交多個開冷氣稅，基層當然嬲，但不足以觸動成個自由社會既根基
又若果送中放响法國，聽日法國佬犯法要去愛爾及利亞審，咁我估吳洗兩個月，兩日後elysee 宮巳被炸爆. 所以兩件事响性質上根本兩回事

2. 法國班人示威癲好多，打爆商舖打記者乜都有, 子彈痕都見吾少. 法國一般人對暴力包容高過香港和理非好多好多，而長期係咁社會普遍覺得係政府錯，而吾係好似香港藍絲咁怪示威者，所以Macron退讓

3. 但自政府讓步開始，示威訴求有D失焦. 有少少似雨革後期，大家都吾知班友想點咁，所以聲勢同民意都退卻

失焦？

係，如果今日林鄭淨係出黎講「撤回」
其他乜都唔做，我地都會好分化，一定有一班人覺得算數

但可惜佢弱智，諗唔到呢招

——————————————————

毋忘所有義士之付出、612、721、805、811、824、825
打狗！救人！
無分和勇 團結抗暴
五大訴求 缺一不可
光復香港 時代革命

因爲黃背心係少數人，個情況有啲似依家香港

可以又有人去喬裝呢

玩返希臘式直接民主？

咁要有奴隸先得

因為人地唔似林鄭咁好打
馬克龍會同示威者對話
又做降溫政策

而家有港奴啦

算
同埋香港政府對於媒體既觀念都係好傳統
加上對RTHK無直接管治
香港媒體既多樣性 的確對整場運動都好大幫助

中國人行民主
香港人做港奴

同法國朋友傾過 政府其實回應咗佢地一開始嘅主要訴求 有部分人已經收貨
但黃背心後來嘅訴求實在太散 冇焦點 更出現無差別攻擊 令部分人灰機
仲有佢地冇一個平台去溝通 令分化更嚴重

黃背心曾嘗試打入體制， 參加選舉， 結果慘敗....

(法國) 黃背心運動由贏變輸，抗爭者內訌，選舉慘敗

黃背心基本上變左為反而反

資本主義都反 （攪尻g7）

根本中國主流論述就係行呢套

大條道理反對民主化

直接民主問題係權力下放得太多政府效率極慢
香港示威現場嗰種其實比較似係無政府主義

Btw

我唔覺得黃背心目的係推翻政府

只要政府答應訴求就okay

唔通黃背心有能力立到一個新法國政府？

最多係馬克龍下台加改選

瑞士果種幾好 不過人地永久中立 地理位置又好不受外國干預

直接民主好易變多數人既暴政

睇完個post都係答唔到問題

你有冇真係追哂成個POST?
黃背心初期有效>政府回應最主要訴求 ->部分人已停
但後尾無差別攻擊>失民意
訴求散亂 無焦點(唔似香港今次5大訴求)

加上法國政府控制媒體，資訊流通令民意失衡
好似雨革後期既惡化版

如果話14年香港雨革後期變左嘉年華
法國黃背心後期比人形象就係太激進

民心問題
馬克龍政治上有讓步
和理非中產收貨
勇武前線又無差別攻擊，搶野

人民覺醒係第一步
但日日150就知好難搞 下下都換緊血
仲要一啲文化入侵好嚴重 本地出世都可以變藍

最主要人地經濟產業無我地咁畸形
零售旅遊呢啲完全依靠曬大陸人 仲要係major
對佢地嚟講斷米路真係同攻擊商舖無分別
手足頂盡都係黏下memo 噴口號
唯一一單都係有目的咁為被斬手足報仇
但其實最主要係好多人未有民主意識
搵食先係佢地嘅正路